美國新政策尋求庇護者在申請期要回墨西哥等候

美國新政策尋求庇護者在申請期要回墨西哥等候

從星期五開始，美國在處理一些試圖從聖伊西德羅邊境口岸墨西哥一側進入美國的非法移民時將遵循新政策。

美國國土安全部說，根據“移民保護規程”，將把一些尋求庇護的人送回墨西哥，在墨西哥等候美國審核他們的庇護申請。

國土安全部說，美國“在南部邊界面臨一場安全和人道危機“，所以才實施”移民保護規程“來應對危機以及履行國土安全部的使命，包括維護邊界安全、執行移民及海關法律、促進合法的貿易及旅行、打擊非法販運者、走私者和跨國犯罪組織、以及查禁毒品和非法仿冒品。